\section{Conclusiones}
Después de las pruebas llevadas a cabo, podemos concluir el proyecto con un enfoque positivo. Gracias a la infraestructura de red creada, se ha conseguido con éxito una recopilación de datos colaborativa partiendo de un fichero inicial de datos desde el ordenador central, pasando por todos los nodos de la red y llegando, de nuevo, al ordenador central.

Se pueden destacar varios escenarios de trabajo: \textcolor{red}{Poner una imagen por cada escenario de trabajo.}
\begin{itemize}
	\item Si todos los nodos están conectados correctamente a la red, se producirá un recorrido lineal que partirá desde el ordenador central, viajará por todos los nodos desde zybo1 hasta zyboX. Una vez que se recorra toda la cadena y, al no detectar el siguiente nodo, zybo(X+1), el fichero retornará al ordenador central.
	\item Cuando algún nodo intermedio de la red está desconectado, la cadena se romperá y, el nodo anterior, al no conseguir comunicación, enviará el fichero con la información recopilada al ordenador central, obviando el resto de nodos.
	\item Si el primer nodo de la red está desconectado, tendremos dos opciones:
	\begin{itemize}
		\item Volver a revisar la conexión con el primer nodo hasta conseguir solucionar el problema.
		\item Usar como primer nodo el segundo, enviando el fichero inicial directamente al segundo nodo de la red.
	\end{itemize}
	\item \textcolor{red}{Creo que ahora sí que lo he entendido un poco mejor. Te refieres a que si la información ``Hola 1'', se ha añadido en el primer nodo, que al lado ponga la ip del primer nodo y que si pone, ``Hola 50'', al lado esté la ip del nodo 50, ¿correcto? Si es eso a lo que te refieres, sí que se podría hacer añadiendo la IP de cada nodo a lo que añade, pero claro, así sí que tendría sentido porque si se salta un nodo que está desconectado o lo que sea, sí que se podría saber de qué nodo procede cada información añadida al fichero. Ahora bien, ¿lo hago como contenido del proyecto (sería ajustar bastantes cosas) o lo pongo abajo como trabajo futuro?}
\end{itemize}

\section{Trabajo futuro}
Como trabajo futuro quedaría cambiar la cadena de conexiones y que, en vez de recorrer los nodos de forma secuencial, se hiciera de forma aleatoria, para que no se supiera qué nodo ha seguido a cual.

También se podría mejorar el proyecto incluyendo un módulo Wi-Fi, de modo que los nodos, no tengan que estar necesariamente conectados por cable. Esto nos daría la posibilidad de ubicar cada nodo donde quisiéramos (dentro de las capacidades físicas de la red Wi-Fi) y así poder usar dicha estructura en un entorno de IoT\footnote{Internet of Things.} para una casa o el edificio que necesitemos.

Este proyecto nos aporta una gran ventaja frente a la seguridad informática ya que, los ficheros transmitidos están doblemente cifrados, tanto por el propio protocolo SSH como por el IP cifrador/descifrador AES incorporado en los nodos Zybo. Esto hace que podamos recrearlo en cualquier red sin miedo a posibles filtraciones de datos.