\chapter{Datos técnicos}
%\textcolor{red}{Aquí se pueden poner las especificaciones de los dispositivos involucrados en el proyecto (ordenador, placas y switch).}
En este apéndice expondremos las especificaciones de los dispositivos involucrados en el proyecto.

\section{Ordenador monitor}
El ordenador usado como monitor central es un Toshiba Satellite L750 que cuenta con los siguientes componentes:
\begin{itemize}
	\item Procesador Intel Core I5-3240 quad-core.
	\item 6 Gb de memoria RAM.
	\item Disco duro SSD de 240 Gb.
	\item SO Debian 9 Stretch.
\end{itemize}

\section{Tarjetas Zybo Zynq 7010}
\textcolor{red}{Aquí tengo un problema, porque me he hartado de poner las especificaciones de las tarjetas en el punto "2.2.2 Diseño de componentes", entonces no se si volverlo a poner aquí o no ponerlo aquí, o quitarlo de allí y dejarlo solo aquí.}

\section{Switch}
El switch utilizado es un Tp-Link TL-SG1024D con las siguientes especificaciones:
\begin{itemize}
	\item Estándares y protocolos: IEEE 802.3i, IEEE 802.3u, IEEE 802.3ab , IEEE 802.3x.
	\item Interfaz: 24 puertos RJ45 a 10/100/1000 Mbps con negociación automática
	(MDI/MDIX automático).
	\item Medios de red: 10BASE-T: cable UTP categoría 3, 4, 5 (100 metros máximo)
	100BASE-TX/1000BASE-T: cable UTP categoría 5, 5e o above cable (máximo 100 metros).
	\item Capacidad de conmutación: 48 Gbps.
	\item Tasa de reenvío de paquetes: 35.7 Mpps.
	\item Tabla de direcciones MAC: 8K.
	\item Certificaciones: FCC, CE, RoHS.
\end{itemize}