%%\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{llncs}
\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[right=2cm,left=3cm,top=2cm,bottom=2cm,headsep=0cm]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en el archivo fuente: UTF-8
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en la salida dvi
%% Otra posibilidad: \usepackage{t1enc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ajusta maergenes para a4
%\usepackage{a4wide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Uso fuente postscript times, para que los ps y pdf queden y pequeños...
\usepackage{times}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Posibilidad de hipertexto (especialmente en pdf)
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[bookmarks = true, colorlinks=true, linkcolor = black, citecolor = black, menucolor = black, urlcolor = black]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Graficos 
\usepackage{graphics,graphicx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ciertos caracteres "raros"...
\usepackage{latexsym}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Matematicas aun más fuertes (american math dociety)
\usepackage{amsmath}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{multirow} % para las tablas
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fuentes matematicas lo mas compatibles posibles con postscript (times)
%% (Esto no funciona para todos los simbolos pero reduce mucho el tamaño del
%% pdf si hay muchas matamaticas....
\usepackage{mathptm}
\usepackage{xcolor}

%%% VARIOS:
%\usepackage{slashbox}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}

%% MARCA DE AGUA
%% Este package de "draft copy" NO funciona con pdflatex
%%\usepackage{draftcopy}
%% Este package de "draft copy" SI funciona con pdflatex
%%%\usepackage{pdfdraftcopy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Indenteacion en español...
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{listings}
% Para escribir código en C
% \begin{lstlisting}[language=C]
% #include <stdio.h>
% int main(int argc, char* argv[]) {
% puts("Hola mundo!");
% }
% \end{lstlisting}


\title{Envío y recepción de ficheros con sshpass}
\author{Jesús Rodríguez Heras}

\begin{document}
	
	\maketitle
	\begin{abstract} %Poner esto en todas las prácticas de PCTR
		\begin{center}
			En este documento se desarrolla un tutorial de envío y recepción de ficheros mediante SSH entre las placas Zybo y el ordenador usando la utilidad sshpass.
		\end{center}
	\end{abstract}
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	%%\listoftables
	%%\newpage
	
	%%\listoffigures
	%%\newpage
	
	%%%% REAL WORK BEGINS HERE:
	
	%%Configuracion del paquete listings
	\lstset{language=bash, numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=10pt, firstnumber=1, stepnumber=1, basicstyle=\small\ttfamily, tabsize=1, extendedchars=true, inputencoding=latin1}
	

\section{SSHPASS}
Para el envío y recepción de archivos entre los distintos dispositivos, usaremos la utilidad ``\texttt{sshpass}''\footnote{Para  más información, consultar el manual en el siguiente \href{https://linux.die.net/man/1/sshpass}{\textcolor{blue}{enlace}}.} que está diseñada para ejecutar ssh de modo no-interactivo.

Para instalar sshpass lo haremos de la siguiente forma tanto en el ordenador central como en las tarjetas zybo:
\begin{enumerate}
	\item Entramos en modo super-usuario con el comando: \texttt{su}\footnote{La contraseña será \texttt{zybomonitor} (para el ordenador central), o \texttt{zyboX} (para las tarjetas, siendo X el número de identificación de dicha tarjeta).}.
	\item Introducimos el siguiente comando para la instalación de sshpass:
	\begin{center}
		\texttt{apt-get install sshpass}
	\end{center}
\end{enumerate}
	
\section{Entre ordenador y placa}
Para el envío de archivos, independientemente de su extensión, mediante ssh\footnote{La opción ``\texttt{-o StrictHostKeyChecking=no}'' que encontraremos en los siguientes comandos se usa para evadir la confirmación de conexión y que la acepte inmediatamente.} desde el ordenador a las tarjetas Zybo debemos usar el siguiente comando en un terminal del ordenador ubicado en el directorio donde está el archivo que queramos enviar:
\begin{center}
	\texttt{sshpass -p zyboX scp -o StrictHostKeyChecking=no archivoLocal zyboX@zyboX:/home/zyboX/ficheros/recibir}
\end{center}
Siendo:
\begin{itemize}
%	\item \textbf{contraseña:} Será la contraseña del usuario de la tarjeta zyboX.
	\item \textbf{zyboX:} La tarjeta Zybo a la que queremos enviar el archivo\footnote{Gracias a la existencia del fichero \texttt{/etc/hosts} tenemos asociada cada tarjeta con su dirección de red. Por lo tanto, solo tenemos que poner el alias de la tarjeta para referirnos a su dirección IP.}. Por ejemplo: \texttt{zybo1}.
	\item \textbf{archivoLocal:} Nombre del archivo local que queremos enviar.
	\item \textbf{Directorio \texttt{/ficheros/recibir}:} Directorio donde se recibirán los archivos en el proyecto de anonimización\footnote{Si queremos enviar un fichero a otra ubicación, solo debemos cambiar la ruta donde queremos enviarlo.}.
\end{itemize}

\section{Entre placas}
Para el envío de archivos entre las tarjetas Zybo tenemos dos formas, manual y automática:

\subsection{Manual}
Debemos conectarnos a las placas por SSH, desde el ordenador central, usando el siguiente comando:
\begin{center}
	\texttt{sshpass -p zyboX ssh -o StrictHostKeyChecking=no zyboX@zyboX}
\end{center}
Donde \texttt{X} es el identificador de la placa a la que nos queremos conectar.

Luego, nos situamos en el directorio donde se encuentra el archivo de la primera placa que queramos enviar a la segunda, y escribimos el siguiente comando:
\begin{center}
	\texttt{sshpass -p zyboX scp -o StrictHostKeyChecking=no archivoLocal zyboX@zyboX:/home/zyboX/ficheros/recibir}
\end{center}
Siendo:
\begin{itemize}
	\item \textbf{zyboX:} La tarjeta Zybo a la que queremos enviar el archivo. Por ejemplo: \texttt{zybo1}.
	\item \textbf{archivoLocal:} Nombre del archivo local que queremos enviar.
	\item \textbf{Directorio \texttt{/ficheros/recibir}:} Directorio donde se recibirán los archivos en el proyecto de anonimización\footnote{Si quieremos cambiar el directorio, solo tenemos que cambiarlo al igual que en el caso ordenador-placa.}.
\end{itemize}

\subsection{Automática}
Usaremos el script \texttt{Enviando.sh} situado en el directorio \texttt{\textasciitilde{}/ficheros} de las placas Zybo.

Este script usará el mismo comando que el scp de forma manual, pero estará parametrizado para que lo envíe al siguiente dispositivo\footnote{El funcionamiento de este script se encuentra en el documento ``Scripts para la comunicación automática''.}.


\end{document}