%%\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{llncs}
\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[right=2cm,left=3cm,top=2cm,bottom=2cm,headsep=0cm]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en el archivo fuente: UTF-8
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Juego de caracteres usado en la salida dvi
%% Otra posibilidad: \usepackage{t1enc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ajusta maergenes para a4
%\usepackage{a4wide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Uso fuente postscript times, para que los ps y pdf queden y pequeños...
\usepackage{times}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Posibilidad de hipertexto (especialmente en pdf)
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[bookmarks = true, colorlinks=true, linkcolor = black, citecolor = black, menucolor = black, urlcolor = black]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Graficos 
\usepackage{graphics,graphicx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ciertos caracteres "raros"...
\usepackage{latexsym}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Matematicas aun más fuertes (american math dociety)
\usepackage{amsmath}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{multirow} % para las tablas
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fuentes matematicas lo mas compatibles posibles con postscript (times)
%% (Esto no funciona para todos los simbolos pero reduce mucho el tamaño del
%% pdf si hay muchas matamaticas....
\usepackage{mathptm}
\usepackage{xcolor}

%%% VARIOS:
%\usepackage{slashbox}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}

%% MARCA DE AGUA
%% Este package de "draft copy" NO funciona con pdflatex
%%\usepackage{draftcopy}
%% Este package de "draft copy" SI funciona con pdflatex
%%%\usepackage{pdfdraftcopy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Indenteacion en español...
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{listingsutf8}
% Para escribir código en C
% \begin{lstlisting}[language=C]
% #include <stdio.h>
% int main(int argc, char* argv[]) {
% puts("Hola mundo!");
% }
% \end{lstlisting}


\title{Comunicación y tratado de ficheros secuencial}
\author{Jesús Rodríguez Heras}

\begin{document}
	
	\maketitle
	\begin{abstract} %Poner esto en todas las prácticas de PCTR
		\begin{center}
			En este documento se desarrolla un tutorial de envío y recepción de ficheros mediante SSH entre los dispositivos del proyecto de manera secuencial y automática.
		\end{center}
	\end{abstract}
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	%%\listoftables
	%%\newpage
	
	%%\listoffigures
	%%\newpage
	
	%%%% REAL WORK BEGINS HERE:
	
	%%Configuracion del paquete listings
	\lstset{language=bash, numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=10pt, firstnumber=1, stepnumber=1, basicstyle=\small\ttfamily, tabsize=1, extendedchars=true, inputencoding=utf8/latin1, breaklines=true}
	

\section{Introducción}
Para realizar una comunicación automática y secuencial entre los distintos dispositivos, cada tarjeta Zybo Zynq 7010 contará con la siguiente estructura de directorios:\\

\texttt{
\textasciitilde/ficheros/backups/\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|\hspace{1.8cm}|ViejoDesencriptar.txt\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|\hspace{1.8cm}|ViejoEnviar.txt\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|\hspace{1.8cm}|ViejoRecibir.txt\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|\hspace{1.8cm}|ViejoTrabajar.txt\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|desencriptar/..\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|enviar/..\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|recibir/..\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|trabajar/..\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Automatico.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Borrar.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Cristian.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Desencriptando.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Enviando.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Recibiendo.sh\\
\textcolor{white}{.}\hspace{2.9cm}|Tabajando.sh
}\\

Este árbol de directorios estará en el archivo \texttt{ficheros.tar.gz} que se encontrará en el ordenador central y será distribuido a cada tarjeta mediante ssh\footnote{Recordemos que, tanto para \texttt{ssh} como para \texttt{scp}, el elemento \texttt{zyboX} es el identificador de la tarjeta Zybo con la que estamos trabajando.} con el siguiente comando:
\begin{center}
	\texttt{sshpass -p zyboX scp -o StrictHostKeyChecking=no ficheros.tar.gz zyboX@zyboX:}
\end{center}

Luego, entramos en la tarjeta mediante ssh con el siguiente comando:
\begin{center}
	\texttt{sshpass -p zyboX ssh -o StrictHostKeyChecking=no zyboX@zuboX}
\end{center}

\textcolor{red}{Poner alguna foto identificativa de lo que está pasando en todo el proceso\\}

Una vez dentro del directorio \texttt{/home} de la tarjeta, aplicamos el siguiente comando para descomprimir el archivo \texttt{ficheros.tar.gz}:
\begin{center}
	\texttt{tar -xzvf ficheros.tar.gz}
\end{center}

Y se nos creará el árbol de directorios anteriormente citado en el directorio \texttt{/home} de la tarjeta Zybo a la que hayamos accedido.

\section{Directorios}
En este apartado, describiremos los distintos directorios que podemos encontrar en las tarjetas Zybo una vez que se ha descomprimido el archivo \texttt{ficheros.tar.gz}.

Dicha descripción se hará siguiendo el orden que recorrerá el archivo recibido desde el ordenador central, salvo el directorio \texttt{/backups} que se describirá primero ya que no interviene de forma directa en el camino a recorrer por el archivo recibido.

\subsection{Directorio \texttt{/backups}}
En este directorio se guardarán los estados de los siguientes directorios generados por el comando \texttt{stat}\footnote{Para más información leer el manual del comando \texttt{stat} en este \href{https://linux.die.net/man/2/stat}{\textcolor{blue}{enlace}}.}.
\begin{itemize}
	\item \textbf{\texttt{ViejoDesencriptar.txt}:} Este fichero contendrá el estado del directorio \texttt{/desencriptar} una vez que el script \texttt{Desencriptando.sh} lo compruebe. Si no se producen cambios en dicho directorio, este fichero no se modificará.
	\item \textbf{\texttt{ViejoEnviar.txt}:} Este fichero contendrá el estado del directorio \texttt{/enviar} una vez que el script \texttt{Enviando.sh} lo compruebe. Si no se producen cambios en dicho directorio, este fichero no se modificará.
	\item \textbf{\texttt{ViejoRecibir.txt}:} Este fichero contendrá el estado del directorio \texttt{/recibir} una vez que el script \texttt{Recibiendo.sh} lo compruebe. Si no se producen cambios en dicho directorio, este fichero no se modificará.
	\item \textbf{\texttt{ViejoTrabajar.txt}:} Este fichero contendrá el estado del directorio \texttt{/trabajar} una vez que el script \texttt{Trabajando.sh} lo compruebe. Si no se producen cambios en dicho directorio, este fichero no se modificará.
\end{itemize}

\subsection{Directorio \texttt{/recibir}}
Este directorio contendrá los ficheros enviados por el ordenador central mediante ssh\footnote{Para ver como enviar ficheros desde el ordenador central hasta este directorio, ver el documento ``Envío y recepción de ficheros con sshpass''.}.

Tendremos un script en segundo plano, \texttt{Recibiendo.sh}, que comprobará si hay algún cambio en el directorio. Si lo hay\footnote{Si hay un cambio en el directorio, supone que ha llegado un nuevo archivo por parte del ordenador.}, envía el archivo al directorio \texttt{/desencriptar}.

\subsection{Directorio \texttt{/desencriptar}}
Este directorio contendrá los ficheros enviados desde el directorio \texttt{/recibir} por el script \texttt{Recibiendo.sh} que comprobará el estado del directorio anterior.

Tendremos un script en segundo plano, \texttt{Cristian.sh} que comprobará si hay algún cambio en el directorio. Si lo hay, envía el archivo al directorio \texttt{/trabajar}.

\subsection{Directorio \texttt{/trabajar}}
Este directorio contendrá los ficheros enviados por el script \texttt{Cristian.sh} que comprobará el estado del directorio anterior.

Aquí, será también el script \texttt{Cristian.sh} el que tome partido, ya que para simular un tratamiento de datos, es este script el que añade al archivo una nueva línea diciendo que el archivo (inicialmente enviado por el ordenador central) ha sido tratado en la tarjeta en la que nos encontremos.

Concretamente, la línea que introduce en el archivo es la siguiente:\label{aqui}
\begin{center}
	\texttt{Archivo tratado en zyboX}
\end{center}

Siendo zyboX el identificador de la tarjeta con la que estamos trabajando.

\subsection{Directorio \texttt{/enviar}}
Este directorio contendrá los ficheros enviados por el script \texttt{Cristian.sh} que comprobará el estado del directorio anterior.

Aquí también tendremos un script en segundo plano, \texttt{Enviando.sh}, que comprobará si hay algún cambio en los ficheros y los enviará al siguiente dispositivo mediante ssh\footnote{Para ver como funciona el envío de ficheros mediante ssh, ver el documento ``Envío y recepcion de ficheros con sshpass''.}.


\section{Scritps}
En este apartado, describiremos los distintos scripts que podemos encontrar en las tarjetas Zybo con su descripción y código correspondiente.

Dicha descripción se hará siguiendo el orden que recorrerá el archivo recibido desde el ordenador central.

Para comprobar el estado de todos los directorios, usaremos el comando \texttt{stat} (anteriormente mencionado en este documento) que nos dará la información de los ficheros que existen en un directorio.

Debemos tener en cuenta que, para emular el trabajo de nuestro compañero Cristian, hemos hecho que el script \texttt{Cristian.sh} sea el que ``desencripta'' el fichero, añade información (tal como está en \ref{aqui}) y ``encripta'' el fichero de nuevo, justo antes de enviarlo al directorio \texttt{/enviar}.

\subsection{\texttt{Recibiendo.sh}}
Este script es el encargado de comprobar periódicamente el estado del directorio \texttt{/recibir} y, si llega un archivo nuevo, enviarlo al directorio \texttt{/desencriptar}.

\subsubsection{Código}
\lstinputlisting[language=Bash]{Recibiendo.sh}
\begin{center}
	Código de \texttt{Recibiendo.sh}.
\end{center}

\subsubsection{Diagrama de flujo}


\subsection{\texttt{Cristian.sh}}
Este script es el encargado de emular el trabajo de nuestro compañero Cristian. Se encarga de comprobar periódicamente el estado del directorio \texttt{/desencriptar}, mueve el archivo allí situado al directorio \texttt{/trabajar} (simulando el desencriptado) y allí le añade un texto tal como el siguiente:
\begin{center}
	\texttt{Archivo tratado en zyboX}
\end{center}

Siendo zyboX el identificador de la tarjeta con la que estamos trabajando.

Por último, envía el fichero al directorio \texttt{/enviar}.

\subsubsection{Código}
\lstinputlisting[language=Bash]{Cristian.sh}
\begin{center}
	Código de \texttt{Cristian.sh}.
\end{center}

\subsubsection{Diagrama de flujo}


\subsection{\texttt{Enviando.sh}}
Este script es el encargado de comprobar periódicamente el estado del directorio \texttt{/enviar} y, cuando detecta un cambio, envía el archivo a la siguiente tarjeta, o, si ésta se encuentra desconectada, al ordenador central.

A la hora de comprobar si la siguiente tarjeta está conectada o no, se hace enviando un comando ping a la siguiente tarjeta.

Para que podamos usar el comando ping desde este script, debemos darle permisos de ejecución en modo usuario de la siguiente forma:
\begin{enumerate}
	\item Entramos como super-usuario con el comando \texttt{su} y contraseña \texttt{zyboX} (siendo X el identificador de la tarjeta con la que estamos trabajando).
	\item A continuación, introducimos el siguiente comando:
	\begin{center}
		\texttt{chmod u+s /bin/ping}
	\end{center}
	Y con eso, quedaría activado el comando \texttt{ping} para poder usarlo desde este script.
\end{enumerate}

\subsubsection{Código}
\lstinputlisting[language=Bash]{Enviando.sh}
\begin{center}
	Código de \texttt{Enviando.sh}.
\end{center}

\subsubsection{Diagrama de flujo}


\subsection{\texttt{Automatico.sh}}
\subsubsection{Código}

\subsubsection{Diagrama de flujo}


\subsection{\texttt{Borrar.sh}}
\subsubsection{Código}

\subsubsection{Diagrama de flujo}


%\subsection{\texttt{Desencriptando.sh}}

%\subsection{\texttt{Trabajando.sh}}

\end{document}